{
    "question": "Perbedaan perdagangan zaman dulu dengan zaman sekarang ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalau zaman dulu perdagangan dilakukan dgn cara barter ( saling tukar barang ) kalau sekarang pake uang,, ada uang ada barang., hehe<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jika jaman dulu masih menggunakan cara barter, kalo jaman sekarang menggunakan cara jual beli menggunakan uang<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-unsur-unsur-dan-langkah-menulis-monolog-812",
            "question": "Apa saja\u00a0unsur- unsur dan langkah menulis monolog??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur intrinsik novel<br>berikut unsur-unsur yg dimaksud<br>1.tema cerita<br>2.tokoh dan penokohan<br>3.setting atau latar<br>4.sudut pandang<br>5.alur<br>6.amanat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-jenis-paragraf-berdasarkan-tujuannya-382",
            "question": "Berikan jenis paragraf berdasarkan tujuannya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "paragraf deduktif<br>paragraf induktif",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Paragraf Narasi ( Menceritakan )<span>Paragraf Narasi adalah paragraf yang menceritakan suatu peristiwa atau kejadian yang didalamya terdapat alur cerita, setting, tokoh dan konflik tetapi tidak memiliki kalimat utama.\u00a0</span><br><br>Ciri-cirinya:<span>\u00a0ada kejadian, ada palaku, dan ada waktu kejadian.</span><br><br>Contoh Paragraf Narasi :\u00a0<br><span>Jam istirahat. Roy tengah menulis sesuatu di buku\u00a0</span>agenda<span>\u00a0sambil menikmati bekal dari rumah. Sesekali kepalanya menengadah ke langit-langit perpustakaan,mengernyitakan kening,tersenyum dan kembali menulis. Asyik sekali,seakan diruang perpustakaan hanya ada dia.</span><br>2. Paragraf Deskripsi ( Menggambarkan )Paragraf Deskripsi adalah paragraf yang menggambarkan suatu objek sehingga pembaca seakan bisa melihat, mendengar, atau merasa objek yang digambarkan itu. Objek yang dideskripsikan dapat berupa orang, benda, atau tempat.<br><br>Ciri-cirinya:\u00a0ada objek yang digambarkan atau menggunakan panca indera.<br><br>Contoh Paragraf Deskripsi :<br>Perempuan itu tinggi semampai. Jilbab warna ungu yang menutupi kepalanya membuat kulit wajanya yang kuning nampak semakin cantik. Matanya bulat bersinar disertai bulu mata yang tebal. Hidungnya mancung sekali mirip dengan para wanita palestina.<br>3. Paragraf Persuasi ( Mengajak )Paragraf Persuasi adalah paragraf yang mengajak, membujuk, atau mempengaruhi pembaca agar melakukan sesuatu.<br><br>Ciri-cirinya :<span>\u00a0ada bujukan atau ajakan untuk berbuat sesuatu.</span><br><br>Contoh Paragraf Persuasi :<br>Susu sangat baik untuk kesehatan kita. Susu mengandung banyak kalsium yang sangat berguna untuk pertumbuhan tulang kita. Selain itu, susu juga memiliki banyakprotein<span>\u00a0yang bisa membantu meningkatkan kecerdasan otak kita. Oleh karena itu, marilah kita perbanyak meminum susu.</span><br>4. Paragraf Argumentasi ( Pendapat )<span>Paragraf Argumentasi adalah sebuah paragraf yang menjelaskan pendapat dengan berbagai keterangan dan alasan. Hal ini dimaksudkan untuk meyakinkan pembaca.\u00a0</span><br><br>Ciri-cirinya:<span>\u00a0ada pendapat dan ada alasannya.</span><br><br>Contoh Paragraf Argumentasi :\u00a0<br><span>Sebagian anak\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0belum dapat menikmati kebahagiaan masa kecilnya. Pernyataan demikian pernah dikemukakan oleh seorang pakar psikologi pendidikan Sukarton (1992) bahwa anakanak kecil di bawah umur 15 tahun sudah banyak yang dilibatkan untuk mencari nafkah oleh orang tuanya. Hal ini dapat dilihat masih banyaknya anak kecil yang mengamen atau mengemis di perempatan jalan atau mengais kotak sampah di TPA, kemudian hasilnya diserahkan kepada orang tuanya untuk menopang kehidupan keluarga. Lebih-lebih sejak negeri kita terjadi krisis moneter, kecenderungan orang tua mempekerjakan anak sebagai penopang ekonomi keluarga semakin terlihat di mana-mana.</span><br>5. Paragraf Eksposisi ( Menjelaskan )Paragraf Eksposisi adalah paragraf yang berisi ide, pendapat, buah pikiran, informasi, atau pengetahuan yang ditulis dengan tujuan untuk memperluas wawasan pembaca.<br><br>Ciri-cirinya:<span>\u00a0biasanya terdapat kata \"adalah\" dan merupakan informasi.</span><br><br>Contoh Paragraf Eksposisi :<br><br><span>Ciplukan adalah tumbuhan semak yang biasa tumbuh di tanah-tanah kosong yang tidak terlalu becek dan hanya bisa ditemukan saat musim penghujan. Tumbuhan ini biasanya mempunyai tinggi antara 30-50 Cm, batangnya berwarna hijau kekuningan, buahnya berbentuk bulat dan berwarna kuning. Selain mempunyai rasa yang manis, ternyata buah ciplukan menyimpan beberapa khasiat penting untuk menyembuhkan beberapa penyakit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-contoh-kalimat-usulan-dari-siswa-kepada-kepala-sek-837",
            "question": "Buatlah contoh-contoh kalimat usulan dari siswa kepada kepala sekolah! 5 contoh saja.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pak bagaimana kalau sekolah kita mengadakan sebuah lomba kebersihan?<br>pak bagaimana jika kita melakukan kegiatan kebersihan?<br>pak bagaimana jika sekolah kita lebih ditingkatkan dalam mutu pendidikan?<br>pak bagaimana jika setiap pagi kita adakan pengajian rutin?<br>pak bagaimana jika kita mengadakan try out seminggu sekali?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pak bagaimana kalau sekolah kita mengadakan sebuah lomba futsal?<br>pak bagaimana jika ksekolah kita mengadakan konser band?<br>pak bagaimana jika sekolah kita lebih ditingkatkan dalam mutu pendidikan?<br>pak bagaimana jika setiap pagi kita menyanyikan lagu kebangsaan indonesia raya?<br><span>pak bagaimana jika kita mengadakan rapat Tawuran bersama sekolah lain ?</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-negosiasi-yang-berisi-pemecahan-konflik-yang-terjadi-246",
            "question": "buatlah teks negosiasi yang berisi pemecahan konflik yang terjadi antara pedagang di pasar kota dan pengelola pasar tersebut . pedagang diwakili oleh ketua paguyuban pedagang yang ada di pasar tersebut , sedangkan pengelola pasar diwakili oleh pimpinan pasar sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada suatu hari tepatnya 23 maret 2014 seorang pedagang mendatangi pengelola pasar<br>pedagang:\"Selamat siang pak\"<br>pengelola:\"ya slamat siang\"<br>Pdg=\"ini loh pak saya mau nanya berapa sih harga sewa disnini?\"<br>PGla=\"kenapa rupanya bu\"<br>PDg=\"kata pendangang yang lain naik,jangan dinaikkan lah pak,hasil berdagang aja kurang masa dinaikkan\"<br>PGla=\"Emang ibunya mau berapa?\"<br>Pdg:\"maunya saya gak usah terlalu tinggi naiknya\"<br>PGla=\"Baiklah akan saya rundingkan dengan teman-teman saya yang lain\"<br>PDg=\"Terimaksih Pak\"<br>PGLA=\"ya sama-sama\"</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-pertanyaan-kritis-641",
            "question": "Apa yang dimaksud pertanyaan kritis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan kritis adalah pertanyaan untuk menganalisis atau mengevaluasi informasi. informasi yg di dptkan berupa pengamatan,pengalaman, akal sehat, atw informasi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-metafora-955",
            "question": "Apa pengertian metafora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Majas metafora ialah gaya bahasa dalam suatu karya sastra yang memiliki makna kiasan untuk menggambarkan objek dengan perbandingan langsung dan tepat atas dasar dari sifat yang sama dengan objek lainnya.\n</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0\n</strong></h3><p>Majas metafora merupakan suatu ungkapan secara langsung yang dimana sebagai perbandingan dari kata dan frasa yang digunakan bukanlah makna yang sebenarnya namun untuk perbandingan atu persamaan objek lain. Tujuan dari adanya gaya bahasa metafora ialah untuk mengungkapkan suatu makna dengan adanya penekanan pada kesan yang akan ditimbulkan.Ciri-ciri ari majas metafora adalah sebagai berikut :\n</p><ul><li>memiliki makna kiasan dalam frasanya\n</li></ul><ul><li>tidak menggunakan kata penghubung dalam kalimatnya\n</li></ul><ul><li>membandingkan objek dengan suatu perbandingan\n</li></ul><p>\n</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang Makna pada metafora dari cermin guru teladan\n</p><p>makna pada metafora dari kaki tangan\n</p><p>makna pada metafora dari mengiriskan hati\n</p><p>makna pada metafora dari mulut pedas https://brainly.co.id/tugas/2240510\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: 8\n</strong></p><p><strong>Mapel: B. Indonesia\n</strong></p><p><strong>Bab: Bab 2 - Gaya Bahasa\n</strong></p><p><strong>Kode: 8.1.2</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-ujian-nasional-apakah-kamu-setuju-beri-arg-498",
            "question": "Apa pendapatmu tentang ujian nasional apakah kamu setuju beri argumen yang logis !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya karena Ujian Nasional untuk mengukur seberapa jauh kemampuan dan prestasi kita selama SD<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya,ada baiknya UN dihapuskan,karena itu hanya akan membuat siswa cenderung stres dan susah berpikir. dan juga dengan UN banyak para siswa melakukan contekan yg MEMALUKAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-dari-aku-ini-binatang-jalang-dari-kumpulan-yang-te-455",
            "question": "Apa arti kata dari \"Aku ini binatang jalang dari kumpulan yang terbuang\" \r\n\r\n mkasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa disebut juga orang-orang kumuh / tak mampu. Kalimat itu biasanya ada hubungan dengan tingkat sosial individu. Banyak juga dipakai oleh seorang puitis atas, biasanya menggambarkan orang\" yang dibawah kolong jembatan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa disebut juga orang-orang kumuh / tak mampu. Kalimat itu biasanya ada hubungan dengan tingkat\u00a0sosial<span>\u00a0individu. Banyak juga dipakai oleh seorang puitis atas, biasanya menggambarkan orang\" yang dibawah kolong jembatan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membedakan-paragraf-tesis-dan-argumentasi-di-teks-847",
            "question": "Bagaimana cara membedakan paragraf tesis dan argumentasi di teks eksposisi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\tPersamaan:\n Sama-sama menjelaskan pendapat dan keyakinan penulis. Sama-sama memerlukan fakta yang diperkuat atau diperjelas dengan angka, peta, statistik, grafik, gambar, dan lain-lain. Sama-sama memerlukan analisis dan sintesis pada waktu mengupas sesuatu. Sama-sama menggali sumber ide melalui: pengalamanpengamatan dan penelitiansikap dan keyakinandaya khayal tidak digunakan\nb.\tPerbedaan:\n Tujuan paparan hanya menjelaskan dan menerangkan, sehingga pembaca \nmemperoleh informasi yang sejelas-jelasnya. Sedangkan argumentasi \nbertujuan mempengaruhi pembaca, sehingga pembaca akhirnya menyetujui \nbahwa pendapat, keyakinan, dan sikap penulis benar. Grafik, statistik, dan lain-lain pada paparan untuk menjelaskan. \nSedangkan grafik, statistik dan lain-lain pada argumentasi untuk \nmembuktikan. Pendahuluan pada paparan memperkenalkan topik dan tujuan yang akan \ndipaparkan. Sedangkan pendahuluan atau pembuka pada argumentasi berisi \nlatar belakang dan sejarah persoalan, sistematika yang digunakan, \npengertian persoalan, sera tujuan argumentasi.Penutup pada akhir paparan biasanya manegaskan lagi apa yang telah \ndiuraikan sebelumnya. Sedangkan pada akhir argumentasi biasanya \nmenyimpulkan apa yang telah diuraikan sebelumnya.\nBiasanya karangan dibedakan atas karangan fiktif dan karangan \nfaktual. Yang pertama disebut fiksi, sedang yang kedua dinamakan \nnonfiksi. Fiksi umumnya hanya mengetengahkan hasil rekaan atau imajinasi\n atau khayal pengarang. Imajinasi tersebut sering pula didasarkan pada \nperistiwa sehari-hari sehingga ada kemungkinan dapat terjadi. Sebaliknya\n karangan nonfiksi menyajikan peristiwa secara apa adanya atau secara \nobjektif. Bahasa fiksi biasanya bersifat konotatif dan subjektif, bahasa\n nonfiksi cenderung objektif dan denotatif.\nTermasuk karangan fiktif ialah roman, novel, cerpen, kisah \nperjalanan, legenda, fabel, mite, dan hikayat. Sedang contoh karangan \nnonfiktif dapat kita kemukakan misalnya, resensi, skripsi, tesis, \ndesertasi, laporan, paper atau makalah, yang semuanya termasuk karangan \nilmiah\n<span>Yang dimaksud karangan ilmiah ialah karangan yang mengungkapkan buah \npikiran hasil pengamatan, penelitian, atau peninjauan terhadap sesuatu \nyang disusun menurut metode dan sistematika tertentu, dan yang isi serta\n kebenarannya dapat dipertanggungjawabkan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}